【首度成功】北韓稱成功試射洲際彈道導彈 射程覆蓋美國阿拉斯加

美國及南韓軍方證實，北韓周二早上在鄰近中國邊境的省份平安北道試射彈道導彈，導彈飛行約930公里後落入東海，北韓證實首次成功測試洲際彈道導彈，射程覆蓋美國阿拉斯加。事後美國總統特朗普在Twitter發文炮轟北韓領導人金正恩，又重申寄望中國「下重手」制止北韓荒唐舉動。

美韓軍方初步評估，北韓此次射彈獲得成功，「北韓在約早上9時40分於鄰近芳峴發射彈道導彈，導彈墜落在東海」。南韓軍方得知北韓射彈後，立刻向總統文在寅彙報，文在寅即召開國家安全保障會議商討對策。

日本方面亦偵測到導彈，內閣官房長官菅義偉指，導彈約飛行了40分鐘，相信落入日本專屬經濟海域（Exclusive Economic Zone,EEZ）。

海上保安廳發出航行警報，呼籲航行船隻留意，如果有船隻發現掉落物體也請不要靠近，馬上通報海上保安廳。目前暫無收到船隻受影響或被波及的通報。

日本首相安倍晉三指，北韓一再無視國際社會警告，這次又發射飛彈，證明來自北韓的威脅與日俱增。

中國國家主席習近平昨日與美國總統特朗普通電話，期間特朗普再就北韓問題向習近平施壓。特朗普上周在通話前對外宣稱，曾寄望中國管好北韓，但認為雙方努力至今毫無成效。

韓聯社／路透社／中央社

事後美國總統特朗普在Twitter發文炮轟北韓領導人金正恩，又重申寄望中國「下重手」制止北韓荒唐舉動。

如果係真野既話，會飛到去大氣層，其實好難攔截

WW3 is coming

用衛星武器一野ko

War war never change

就係講呢d嘢

今朝新聞明明講侵屌金仔好撚得閒架, 金仔唔講成功試射成朝都無人理過

唔飛入大氣層 唔通飛去地層

大氣層之外，打少左

金仔強大了

終於射得出